**陶波**（[英語](../Page/英語.md "wikilink")、[毛利語](../Page/毛利語.md "wikilink")：**Taupo**）是位于[纽西兰](../Page/纽西兰.md "wikilink")[北岛中部的一个小](../Page/北岛.md "wikilink")[城市](../Page/城市.md "wikilink")。陶波地区议会坐落于陶波市中心。陶波的名字起源于[毛利语](../Page/毛利语.md "wikilink")，陶波的全名是「**Taupo-nui-a-Tia**」。陶波在[毛利语中的意思为披在肩膀上的袍子](../Page/毛利语.md "wikilink")。

陶波市人口20,310人（2001年统计数据）。直到1989年，陶波市才被官方确定为市，但是现在陶波市仍旧被陶波地区议会管辖。陶波地区现辖陶波市和一些周围的偏远地区。尽管如此，陶波地区也经常被描述成一个市。

陶波市坐落于[陶波湖的东北角](../Page/陶波湖.md "wikilink")，作为一个旅游中心，尤其是在[夏季](../Page/夏季.md "wikilink")，可以供给游人一个观赏陶波山水的绝佳时机。陶波每年吸引了数以万计的游客前来旅游度假，提供了潜水，喷气船，滑翔运动在内的多种休闲方式。

[纽西兰](../Page/纽西兰.md "wikilink")1号高速公路贯穿陶波，5号高速公路也途經陶波市。

## 外部链接

  - [陶波地區议会官方网站](http://www.taupodc.govt.nz)

[category:紐西蘭城市](../Page/category:紐西蘭城市.md "wikilink")